% @Source RM
% @Difficulté 2
Les courbe ci-dessous représentent graphiquement deux fonctions $f$ et $g$.
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,% centrer les axes
        x=0.5cm,y=0.5cm,% unités sur les axes
        xmin=-5.2,xmax=5.2,ymin=-3.2,ymax=5.2,% bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,grid=both,% distance entre les tirets sur les axes
        tick label style={font=\scriptsize,black!50}
      ]
      \addplot[mark=none,colorPrim,thick,domain=-4.5:5,samples=150] {-0.5*x^2+x+4};
      \addplot[mark=none,colorSec,thick,domain=-4.5:4,samples=150] {1.5*x+3};
      \node[colorSec] at (-4,-2) {$\mathcal{C}_2$};
      \node[colorPrim] at (4,2) {$\mathcal{C}_1$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
	\item Soit $f$ la fonction définie sur $\R$ par : $f(x) = 1,5x + 3$.
	\begin{enumerate}
		\item Laquelle des deux courbes ci-contre représente la fonction $f$~? Justifier.
		\item Résoudre par le calcul l'équation $f(x) = 0$.
		\item Combien y a-t-il d'antécédents de 0 par $f$~?
		\item Résoudre (par le calcul ou graphiquement) l'inéquation $f(x) \pgq 6$.
	\end{enumerate}\item Soit $g$ la fonction définie sur $\R$ par :\\ $g(x) = -0,5x^2 + x + 4$. Sa courbe représentative est la deuxième courbe donnée ci-contre.
	\begin{enumerate}
		\item Calculer $g(1)$.
		\item Résoudre graphiquement l'équation $g(x) = 0$.
		\item Résoudre graphiquement l'équation $g(x) =~f(x)$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
